%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% LAB-5 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>> ПЕРЕМЕННЫЕ >>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>
\newcommand{\lab}{Лабораторная работа}
\newcommand{\labnumber}{№ 3}                     % порядковый номер работы
\newcommand{\student}{Тюрин Иван Николаевич}   % определение ФИО студента
\newcommand{\studygroup}{P3110}                % определение учебной группы 
\newcommand{\variant}{№ 335047}                % номер варианта работы
\newcommand{\subject}{Информатика}             % учебный предмет
\newcommand{\teacher}{Балакшин П. В.,\\        % ФИО лектора
                    Рудникова Т. В.}         % ФИО практика
\newcommand{\labtheme}{Регулярные выражения}    % Тема лабораторной работы
%<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<< ПЕРЕМЕННЫЕ <<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<


%>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>> ПРЕАМБУЛА >>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>
\include{preamble}
%<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<< ПРЕАМБУЛА <<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<


%%%%%%%%%%%%%%%%%%% СОДЕРЖИМОЕ ОТЧЕТА %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%>>>>>>>>>>>>>>> ''''''''''''''''''''''' >>>>>>>>>>>>>>>>>>
\begin{document}


%>>>>>>>>>>>>>>>> ОПРЕДЕЛЕНИЕ НАЗВАНИЙ >>>>>>>>>>>>>>>>>>>>
% Переоформление некоторых стандартных названий
%\renewcommand{\chaptername}{Лабораторная работа}
\renewcommand{\chaptername}{\lab\ \labnumber} % переименование глав
\def\contentsname{Содержание} % переименование оглавления
%<<<<<<<<<<<<<<<< ОПРЕДЕЛЕНИЕ НАЗВАНИЙ <<<<<<<<<<<<<<<<<<<<


%>>>>>>>>>>>>>>>>> ТИТУЛЬНАЯ СТРАНИЦА >>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>
\include{titlepage}
%<<<<<<<<<<<<<<<<< ТИТУЛЬНАЯ СТРАНИЦА <<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<


%>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>> СОДЕРЖАНИЕ >>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>
% Содержание
\tableofcontents
\newpage
%<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<< СОДЕРЖАНИЕ <<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% КОД РАБОТЫ %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%>>>>>>>>>>>>>>>>>>>'''''''''''''''''>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>

\Chapter{\lab\ \labnumber}{\labtheme}

\Section{Задание варианта \variant}
\begin{center}
    {, , ,}
\end{center} 
\begin{enumerate}
    \item Понять устройство страницы с расписанием для своей группы: \url{https://itmo.ru/ru/schedule/0/P3110/schedule.htm}
\item Исходя из структуры расписания конкретного дня, сформировать файл с расписанием в формате, указанном в задании в качестве исходного.
\item Обязательное задание (позволяет набрать до 65 процентов от  максимального числа баллов БаРС за данную лабораторную): написать  программу на языке Python 3.x, которая бы осуществляла парсинг и  конвертацию исходного файла в новый.
\item Нельзя использовать готовые библиотеки, в том числе регулярные  выражения в Python и библиотеки для загрузки XML-файлов.
\item Дополнительное задание задание №1 (позволяет набрать +10 процентов  от максимального числа баллов БаРС за данную лабораторную).
    \begin{itemize}
        \item[a)] Найти готовые библиотеки, осуществляющие аналогичный  парсинг и конвертацию файлов.
        \item[b)] Переписать исходный код, применив найденные библиотеки.  Регулярные выражения также нельзя использовать.
        \item[c)] Сравнить полученные результаты и объяснить их  сходство/различие.
    \end{itemize}
\item Дополнительное задание задание №2 (позволяет набрать +10 процентов  от максимального числа баллов БаРС за данную лабораторную).
    \begin{itemize}
        \item[a)] Переписать исходный код, добавив в него использование  регулярных выражений.
        \item[b)] Сравнить полученные результаты и объяснить их  сходство/различие.
    \end{itemize}
\item Дополнительное задание задание №3 (позволяет набрать +10 процентов  от максимального числа баллов БаРС за данную лабораторную).
    \begin{itemize}
        \item[a)] Используя свою исходную программу из обязательного  задания, программу из дополнительного задания №1 и  программу из дополнительного задания №2, сравнить  десятикратное время выполнения парсинга + конвертации в  цикле.
        \item[b)] Проанализировать полученные результаты и объяснить их  сходство/различие.
    \end{itemize}
\item Дополнительное задание задание №4 (позволяет набрать +5 процентов  от максимального числа баллов БаРС за данную лабораторную.
    \begin{itemize}
        \item[a)] Переписать исходную, чтобы она осуществляла парсинг и  конвертацию исходного файла в любой другой формат (кроме  JSON, YAML, XML, HTML): PROTOBUF, TSV, CSV, WML и  т.п.
        \item[b)] Проанализировать полученные результаты, объяснить  осоебнности использованного формата.
    \end{itemize}
\end{enumerate}
\begin{center}
    {` ` `}
\end{center}  


\newpage
\Section{Выполнение задания 1 и 2}
Былы просмотрена струра веб страницы с расписанием моей группы, она представляет собой текстовый документ, в формате HTML.\\

Было составленно собственное расписание пар в среду в формате YAML.
Текстовый документ размещен в личном удаленном репозитории.  Содержимое этого текстового документа можно найти по ссылке: \url{https://github.com/e1turin/itmo-informatics/blob/main/lab-4/assets/timetable.yaml}.\\


\Section{Выполнение обязательного задания}\label{main}
Была написана программа на языке программирования Python, которая парсит исходный файл с расписанием (составленный самостоятельно) в формате YAML, строит соответствующую структуру данных внутри ЯП, конвертирует эту структуру в формат XML, при этом имеется возможность вывести полученный текстовый документ в стандартный поток вывода (консоль) или записать в файл.\\

Исходный код программы размещен в личном удаленном репозитории. 
Код главного скрипта \texttt{main.py} можно найти по ссылке:\\ \url{https://github.com/e1turin/itmo-informatics/blob/main/lab-4/main.py}.\\

Для его работы были написаны мини библиотеки: \texttt{YAML.py} для работы с YAML-файлом, \texttt{XML.py} для работы с XML-файлом, \texttt{exсeptions.py} для обработки ошибок пользователя.\\
Исходный код библиотек можно найти по ссылкам: 
\begin{itemize}
    \item \texttt{YAML.py} ---  \url{https://github.com/e1turin/itmo-informatics/blob/main/lab-4/src/YAML.py}
    
    \item \texttt{XML.py} --- \url{https://github.com/e1turin/itmo-informatics/blob/main/lab-4/src/XML.py}
    
    \item \texttt{exсeptions.py} --- \url{https://github.com/e1turin/itmo-informatics/blob/main/lab-4/src/exceptions.py}
\end{itemize}


\Section{Выполнение дополнительного задания № 1}\label{main1}
Была написана программа на языке программирования Python, которая выполняет конвертацию YAML-файла в XML-файл с использованием готовых библиотек для ЯП Python.\\

Исходный код программы размещен в личном удаленном репозитории. Код можно найти по ссылке: \url{https://github.com/e1turin/itmo-informatics/blob/main/lab-4/main1.py}.\\ 

\Section{Выполнение дополнительного задания № 2}\label{main2}
Была написана программа на языке программирования Python, которая выполняет конвертацию YAML-файла в XML-файл без использования готовых библиотек для этого, но с использованием регульярных выражений.\\

Исходный код программы размещен в личном удаленном репозитории. Код можно найти по ссылке: \url{https://github.com/e1turin/itmo-informatics/blob/main/lab-4/main2.py}.\\ 
\Section{Выполнение дополнительного задания № 3}\label{main3}
Была написана программа на языке программирования Python, которая сравнивает скорость выполнения программы написанной в качестве обязательного задания (см. c.~\pageref{main}) и программы написанной в качестве дополнительного задания № 2 (см. c.~\pageref{main2})\\

Исходный код программы размещен в личном удаленном репозитории. Код можно найти по ссылке: \url{https://github.com/e1turin/itmo-informatics/blob/main/lab-4/main3.py}.\\ 


\Section{Выполнение дополнительного задания № 4}\label{main4}
Была написана программа на языке программирования Python, которая выполняет конвертацию YAML-файла в BSON-файл (Бинарный JSON) и TOML-файл (формат данных похожий на .ini) с использованием готовых библиотек для ЯП Python.\\

Исходный код программы размещен в личном удаленном репозитории. Код можно найти по ссылке: \url{https://github.com/e1turin/itmo-informatics/blob/main/lab-4/main4.py}.\\ 


\Section{Вывод}

Изучил форматы хранения данных и языки разметки документов. Научился работать с библиотеками ЯП Python для YAML, XML. Укрепил знания по работе с Python.\\
\newpage
%<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<< КОД РАБОТЫ <<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<


%>>>>>>>>>>>>>>>> СПИСОК ЛИТЕРАТУРЫ >>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>
\include{biblist}
%<<<<<<<<<<<<<<<<<<<< СПИСОК ЛИТЕРАТУРЫ <<<<<<<<<<<<<<<<<<<


\end{document}
%<<<<<<<<<<<<<<<< ,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,, <<<<<<<<<<<<<<<<<
%<<<<<<<<<<<<<<<<<<< СОДЕРЖИМОЕ ОТЧЕТА <<<<<<<<<<<<<<<<<<<<
